#### 用母函数求斐波那契的通项

https://blog.csdn.net/IcePrincess_1968/article/details/78955510





#### 用母函数求卡特兰数的通项

http://blog.miskcoo.com/2015/07/catalan-number#i-6

观察递推式
$$
f_n = \sum_{i = 0}^{n - 1} f_if_{n - i - 1}
$$
它的结果是$Catlan_{n}$，可以借助**生成函数**来证明。

定义序列 $Cat_n$ 的生成函数为 $C(z)$，再根据上面的递推式，可以列出方程 
$$
C(z) = zC^2(z) + 1
$$
解方程得
$$
C(z) = \frac{1 \pm \sqrt{1 - 4z}}{2z}
$$
因为$C(0)=C_0=1$，因此对上式求极限
$$
\begin{eqnarray*}
 \lim_{z \rightarrow 0^+} \frac{1 + \sqrt{1 - 4z}}{2z} &=& +\infty \\
\lim_{z \rightarrow 0^+} \frac{1 - \sqrt{1 - 4z}}{2z} &=& 1 
\end{eqnarray*}
$$
因此，取负号，$C(z) = \frac{1 - \sqrt{1 - 4z}}{2z}$

根据广义二项式定理展开$\sqrt{1-4z}$
$$
\sqrt{1-4z} = \left (1-4z \right )^{\frac{1}{2}} = \sum_{i=0}^{\infty}{\frac{1}{2} \choose i}(-4z)^i
$$
然后考虑第$n$项系数
$$
\begin{eqnarray*}
& &(-4)^n { \frac{1}{2} \choose n }\\
&=& (-4)^n \frac{\frac{1}{2}\cdot \left( \frac{1}{2} -1 \right)\cdot \left( \frac{1}{2} -2 \right)\cdots \left( \frac{1}{2} - n + 1 \right)}{1\cdot2\cdot3\cdots n}\\
&=& (-2)^n \frac{1\cdot (1-2)\cdot (1-4)\cdots (1 - 2n + 2)}{1\cdot2\cdot3\cdots n}\\
&=& (-2)^n \frac{1\cdot (1-2)\cdot (1-4)\cdots (1 - 2n + 2)}{1\cdot2\cdot3\cdots n}\\
&=& -\frac{1\cdot 3\cdot 5\cdots (2n - 3)}{1\cdot2\cdot3\cdots n}\cdot \frac{1\cdot 2\cdot 4\cdots 2n}{1\cdot 2 \cdot 3 \cdots n}\\
&=& -\frac{(2n)!}{(2n-1)(n!)^2}\\
&=& -\frac{1}{2n-1}{{2n} \choose n}
\end{eqnarray*}
$$
因此可以得到
$$
\begin{eqnarray*}
C(z) &=& \frac{1-\sqrt{1-4z}}{2z}\\
&=&\frac{1+\sum_{i=0}^{\infty}\frac{1}{2i-1}{{2i} \choose i} z^i}{2z}\\
&=&\frac{\sum_{i=1}^{\infty}\frac{1}{2i-1}{{2i} \choose i} z^{i-1}}{2}\\
&=&\sum_{i=0}^{\infty}\frac{2}{2i+1}{{2i+2} \choose {i+1}} z^i\\
&=&\sum_{i=0}^{\infty}\frac{1}{2}\cdot\frac{1}{2i+1}\cdot\frac{(2i+1)(2i+2)}{(i+1)^2}{{2i} \choose i} z^i\\
&=&\sum_{i=0}^{\infty}\frac{1}{n+1}{{2i} \choose i} z^i\\
\end{eqnarray*}
$$
证毕。同样得到了$C_n = \frac{1}{n+1}{{2n} \choose n}$ 